[727]空間問題︰元朗市到底可以容納到幾多人？會唔會黎到唔夠位企？

我只係一個廢中，自問呢次唔敢入元朗，但絕不割蓆。我希望大家齊上齊落，亦都好想睇下年青人如何面對呢場挑戰，展示俾全香港甚至全世界人睇，元朗除左黑社會橫行，亦都可以有理性同高質既遊行。唔知有冇睇漏其他post討論過呢個空間問題，不過我真係好擔心，希望大家一定一定要首先解決行走路線問題，特別係逃生路線。
首先唔諗有冇白衫人殺入黎先，元朗市中心其實唔係好大，馬路又窄，參考埋之前巴打劃分既勢力分佈圖，活動範圍刁鑽得黎重要比香港島細好多。(見下圖比較) 呢次既人數好緊要，太少會鬥唔過啲陀地，太多又塞唔落，而且太易行錯入左啲黑區。我唔知今次預有幾多人會參與，本身元朗已經迫人到行唔到，星期六又多大陸人同街坊，如果遊行區域只係元朗市中心既東西行線，重要避開啲村、黑區域，就算佔晒大馬路，行車＋輕鐵嗰四條幼到同行人路差唔多既馬路仔，最盡可能得擺到一兩萬人；如果由其他南北縱向既路線，路面空間就更少，想規模好似港島嗰幾次咁大，喺地理上實在冇乜可能，黎到既人都已經唔夠位企，就算企到都行唔到，唔好話必要時想逃生。
有巴打已經提過最好有人整流動路牌指路，因為可能有人未入過去。若然未去過元朗既巴打，必定要親身視察至少一次，睇下啲路有幾窄、有幾多路人同巴士站、路面有幾多鐵欄、電話亭(之前朱凱迪都建議過要拆緊啲黎擴闊條路)等等。因為新界啲道路規劃同九龍、香港島係兩回事，加上元朗本身規劃已經有嚴重問題(所以先要起嗰條十七億既白象橋)，喺平時行車都塞死晒，由元朗千色店揸車兜出Yoho出面都要成十分鐘，你就知道呢區啲交通有幾惡劣。除非到時黎既人都係到此一遊，黎到即刻走，咁先可以騰出啲空間，否則咁多人入到去，根本行都行唔郁，遑論留守，因為根本無空間逗留。一個唔覺意，有啲唔熟路既走走下走左入啲村咁就大Q鑊。
正因為路路不通，衍生更大既問題就係好難散水。輕鐵、巴士、小巴甚至揸車，所有去路都kick住喺遊行路線度，惟一係得西鐵可以往返。如果有心要搞，只要對家求其棟幾十個人堵住博愛交匯處(Yoho MidTown，下圖紅圈位)幾嗰一段行車線，再守埋西鐵月台，基本上向東行已經無路離開新界；南、北都係村，冇可能走入去避，西行好遠先到天水圍，某程度上大馬路個範圍係死地甚至絕地。呢個係地理劣勢，一定要解決。
再提一次，無去元朗既巴絲一定要先入去行一次了解地形，如果唔係去到先發現同想像中唔同，到時再有變數既話就諗唔切辦法架啦。同埋一定要諗辦法令所有人準時散水，唔好得返三幾個留左喺區入面到入夜，否則到時又要Saving Private Ryan就好難做到「一齊黎一齊走」了。
我嘗試去諗但諗唔到出路，所以想帶出以上實際問題請大家考慮同討論，研究對策，有錯請指正同屌得細力啲。希望只係我多慮啦。
祝各位行運昌隆！

721元朗警黑合作 證據整合區

謝謝~